\chapter*{Kata Pengantar}
Puji syukur saya haturkan ke hadirat Allah Swt. karena berkat rahmat dan anugerah-Nya penulis dapat menyelesaikan \ta \ dengan judul \textbf{Optimasi Hyperparameter pada \textit{Tree-based Models} Menggunakan  Algoritma Genetika untuk Prediksi Pendapatan Layanan SMS Internasional}. 
Tugas Akhir ini disusun guna memenuhi salah satu persyaratan akademik untuk menyelesaikan Program Studi Sarjana di Departemen Matematika, Fakultas Sains dan Analitika Data, Institut Teknologi Sepuluh Nopember.

\TA~ini tidak terlepas dari dukungan, kerja sama, dan bantuan dari berbagai pihak. 
Oleh karena itu, penulis menyampaikan rasa terima kasih yang mendalam kepada: 

\begin{enumerate}
    \item Kedua orang tua, kakak, dan keluarga yang senantiasa memberikan motivasi dan doa selama proses perkuliahan hingga penyusunan Tugas Akhir ini. 
    \item Bapak Dr. Drs. Bandung Arry S., MI.Komp. selaku dosen pembimbing Tugas Akhir yang telah memberikan bimbingan dan arahan selama penyusunan Tugas Akhir ini. 
    \item Bapak Dr. Drs. Bandung Arry S., MI.Komp, Muhammad Yusuf Hakim Widianto, S.Si., M. Si., M.Sc., Ph.D, dan rof. Subchan, S.Si, M.Sc, Ph.D sebagai dosen penguji Tugas Akhir yang telah memberikan masukan dan saran guna meningkatkan kualitas Tugas Akhir ini. 
    \item Drs. Lukman Hanafi, M.Sc selaku dosen wali yang telah membimbing dan memberikan dukungan akademik selama perkuliahan. 
    \item Teman-teman seperjuangan mahasiswa yang telah memberikan dukungan dan motivasi selama perkuliahan. 
\end{enumerate}

Penulis menyadari bahwa Tugas Akhir ini masih memiliki banyak kekurangan. 
Kritik dan saran akan sangat diharapkan guna penyempurnaan penulisan di masa depan.
Semoga Tugas Akhir ini dapat menebar kebermanfaatan bagi semua pihak. 


\makeatletter
\begin{flushright}
    Surabaya, \@tanggal \@bulan \@tahun

    \vspace{2cm}
    \@nama
\end{flushright}
\makeatother